INDEX > CITY HUNTER > アニメーション >

# 与原作的不同之处

在详细的设定上有许多明显的差异，不可能一一列举，所以在这里我们集中讨论内部「构造」的差异。  

## 如何看待作品

漫画基本上是由作者独自创作的，尽管它可以说是漫画家和编辑部或责任编辑的共同作品。 而动画则是制作公司或广播公司的制片人、导演、编剧、导演、动画导演等众多工作人员共同完成的工作，所以在一定程度上需要统一他们之间的意见。  
因此，在原作中留有模糊的人物形象，似乎有必要作一些改动，而且在动画片的开头就塑造地很扎实。  

如你所知，原作的内容在早期和后期有了很大的变化。 在制作动画时，工作人员最初认为早期版本是作者最初想要描绘的CITY HUNTER，但作者和Jump编辑部告诉他们要用后来的氛围。  
因此，动画中的人物似乎是基于TV化时正在连载（大约#15～22话）的剧中的人物。 人物几乎都已定型，而且刚开始感觉是一部浪漫喜剧。  
动画中的獠和香是完全的成年人，虽然他们有时试图有点像恋人，但他们通常被描绘成一个傻瓜和一个笨蛋，或者被深深的信任束缚在一起的搭档。  

对于动画制作人员来说，獠这个角色最困难的地方是对他性格的表现。 儿玉导演一开始很难从原作者那里弄清楚他要塑造的獠是个怎样的角色。而执导CH'91的江上潔也很难决定獠应该是一个二流角色还是三流角色，在应对某些事件时模糊了两者的界限。 他对这个问题无从下手。（译注：待校对）  
对作者来说，这些作品就像他的另一个自我，会不自觉地反映出他自己的思维方式，或者是在关键时刻画出来的，所以当儿玉导演问他的时候，他可能觉得是在问他自己，而不知所措地回答。（译注：待校对）   
说到这里，CH文库版第1卷中的儿玉导演的评论中就有这样一句话：    
<font color=#660066>
    当我和北条先生混熟后，我注意到獠严肃时的面孔的气息和北条先生的气息非常相似。 也许北条先生在盯着镜子时画出了獠的脸。 当然，他的思维方式也与獠的思维方式相似。 我确信北条先生自己的一部分（可能和mokkori…）投射在獠的形象中）。（译注：待校对）  
    （集英社文庫「CITY HUNTER」第1巻 P377～P378）  
</font>
在原作中，随着岁月的流逝，人物会一点一点地发生变化，但在动画中，也许是因为要作为一个完整的情节，人物的变化没有原著中那么大。 事实上，在回应当时一家动画杂志的采访时，读卖电视台的制片人諏訪道彦先生（我想是他，需要注意的是，以下内容直到本段结束都仅仅是我的回忆）说「我认为獠在和香谈话时看起来最放松」。 然而，他回答说，绝对不存在他们的关系突然发展这种情况。 另一方面，到了最后一集等，往往比原来的故事有更快的发展。（译注：待校对）  

在CH的案例中，制片人诹访的意图似乎得到了强烈的体现，他也是策划者。  
他对CH，或獠的解释可能是独一无二的。 在节目开始前他自己写的介绍文章中，他曾把獠比作「动漫界的明石家秋刀鱼」（因为「他曾多次勾引美女并被拒绝，但他并不放弃」）。 正如他在「北条司Illustrations」（第102页）中对北条司的采访中所说，他对獠的印象是新宿之狼。 因为他是新宿之狼，所以他对这个地方（此处指新宿）有感情，离不开这里。 有几句话和故事直接影射了这一点。（译注：待校对）   
（译注: "明石家秋刀鱼"香港部分傳媒音譯為"明石家森馬", 参见[明石家秋刀鱼 - Wikipedia](https://zh.wikipedia.org/wiki/明石家秋刀鱼)）  

新宿之狼--獠基本上是一个不变的角色。 所以对诹访先生来说，他似乎并不喜欢两人成为像真正的恋人这一想法…。 当时一本动漫杂志上的一篇文章说，他实际上是反对第101集「再見了，冷酷無情的城市(後編)」中的吻戏。（译注：待校对）  

## 登場人物・人际关系

◆獠  

**没有飞行恐惧症**  
在动画中，他早在第2集就坐上了塞斯纳飞机，随后还有几个他登上（或试图登上）飞机的场景。  
原作#40中，他被发现有飞机恐惧症。  

**不抽香烟吗？**  
据我所知，在动画中，第113集「祝你好運，我的殺手。兩人的城市街道（中篇）」(原作#39)和第132集「恐怖!新宿怪談!!徬徨的美女幽靈」(原作#42)和仅有的「Goodbye My Sweetheart」特别节目的开场（寻求信息）。 原作中吸烟的场景在任何一部改编的动画中都没有描写；这是否意味着如果电视动画中的主人公吸烟就会有道德问题…？ (那么那个「mokorri」呢？-_-;)然后，在第132集，突然出现了一个吸烟的场景，对于不了解原著的人来说，这可能显得有些奇怪。  

**专业精神**  
该动画獠似乎比原作更「专业」。  
这种差异在「500日元委托费事件」中得到了最清楚的说明。  
不知是有意还是无意，在原作和动画中都有一个情节，他接受了一个孩子的工作，佣金是500日元。 他不顾自己的抱怨接受了这份工作，这部分在原著和动画中都是一样的，但不同的是在最后。  
在原作(#56)中，工作结束后，獠偷偷地把他收到的500日元佣金还给了孩子，说「那孩子闪着汗水的500日元对我来说太耀目了，不能接受…」。 这可能是因为他认为自己不是一个高尚的人，不可以从一个孩子那里收取报酬。 然而，在动画中（第29集），他坚定地接受了，说「但我要这个」。 是不是因为他把孩子当作客户，接受奖励，以证明他完成了专业的工作？  
当然，这是一种解释上的差异，两者都不会比对方更好。 可以说，动画工作人员与原作者之间的思维差异是很明显的。 然而，这部动画片是在原作#14前后创作的，而原作故事的创作时间要晚得多，因此獠的性格已经发生了变化。  

**对香的态度**  
动画片的獠往往比原作表现出更清晰的态度。 在一些场景中，他在别人前展示这个态度，而不感到尴尬。  
例如，在第30集「情敵出現!?我要娶阿香小姐」（从标题来看…^^;）中，当一个喜欢香的男孩来公寓解释他们的关系时，他说「…所以我把她包裹在我深深的爱中，你明白吗？」。在原作中，他是如此的笨拙，甚至在关键时刻还吞吞吐吐…  
除此以外，他们已经表明他们之间相当亲密：  
●有时他们会抱着对方的胳膊，一起去购物或一起打扫卫生。  
●有时会担心对方，会拥抱、随意地按着对方，坦白内心的感受，亲吻对方（笑）。（译注：待校对）  
等等。   

**烦恼的獠**  
「是否（对香）感到苦恼」是另一个主要区别。  
因为动画中的獠是一个成熟的成人角色，所以，即使他们的关系可能会发生变化，他心里也有自己的答案，只不过这是一个把它藏在心里或是把它说出来的问题。  
在动画的第71集，在香患上失忆症的时候，他似乎很苦恼，但很快就得出了结论，并直接想让香离开他。   
相比之下，原作中的獠很早就被他和香的关系困扰着。 他总是想不出答案，只是说一些一时兴起的话。（译注：待校对）  
在一次采访中，作者还说：    

<font color=#660066>
    当我画这些故事的时候，我真正感受到的是，那些无拘无束的人被深深地困扰。 对于爱情，我认为没有人像獠那样谨慎、认真和含蓄。 他通常都是mokkori（笑）。 
    (摘自集英社「北条司Illustrations」P95）。  
</font>

然而，当他第一次开始画CH时，他可能并没有这样想。 毕竟，他是一个 「画而不思则罔」的作家。 在改编动画的时候，原版的CH已经在一定程度上确立了獠作为一个漫画英雄的角色，而动画版的CH也继承了这一点。  
然而，随着连载的继续，獠可能变得越来越不像动画里的英雄，而越来越像一个人的角色，与作者越来越接近。 然后，作者自然开始考虑展现獠的内心世界。 
作者越是开始深入研究他的内心世界，原作的獠就越是逐渐成为一个「充满烦恼的角色」。（译注：待校对）  
顺便说一下，上述采访发生在正在创作原作#55「奇妙的关系!!」的时候 。 正是在这一集中，一直苦恼的獠试图得出一个结论。  

**生死存亡**  

原作中獠这个人物对「死」的认识并不深刻。 也许是因为他没有面对过死亡，但没有诸如「会死在这里吗？」这样的台词。（译注：待校对）  
在动画中，他经常预见到并意识到死亡。    
例如，在动画第51集（第1季最終回），他被困在一艘即将沉没的船上，中途他喃喃自语「就这样吧…」。 在第101集，他抱着因催眠术而失去意识的香，说「如果你不能恢复正常，那么我活着也无意义」。    
然而，在原作中，一开始没有任何紧张感，甚至在与海坊主的决斗(#47)中也没有，在与海坊主的决斗中(#57)，与动画第51集的情况非常相似，他告诉香「我不会死后让你伤心」，没有说一个放弃的字。 在最后一集，他甚至说「为了所爱的人，而不惜一切代价活下去」。   
顺便说一下，原作#10中的女主角佐藤由美子是这样描述獠的（译注：第4卷14页）：  
<font color=#660066>
    「你从事这种与死亡背靠背的工作……却完全不考虑死的事…  你是大傻瓜吗――还是特别强的男人――」   
</font>
<font color=#004d99>
―要么，我想两者都是？但我不确定。  
</font> 


◆香  

**更像一个搭档**  
与原作相比，它的描写更加积极。 特别是第1季。  
动画里她的工作更像是助理，也更信任獠。（译注：待校对）    
例如，在动画第33集，她把自己伪装成一个女服务员，用窃听器窃听；在第40集，当獠和香被委托库破坏一栋大楼时，他们有一段对话「那是相当壮观的一堆碎片」「嗯，你有獠训练你的技能」。 在第45集，香被派去保护客户的一个姐妹，獠告诉客户「别担心，虽然香是我的助手，但她已经经历过很多历练了」。  
原作中，在开始时，似乎獠也承认香是搭档，并试图将各种任务委托给她。 他甚至让她帮助他工作（比如他当将军的时候）。 然而，在中后期，香并不经常被描述为协助獠的工作，而她经常被人绑架并获救，这让獠感到很担心。（译注：待校对）  
前面提到的獠「烦恼」的原因可能是…你应该让他更正确地完成工作，而不是用锤子惩罚他。   

**枪械制造**  
原作中，獠把香把枪的瞄准器调错了，以防止香杀人，但在动画中却不是这样。  
如上所述，动漫已经明确地承认他们是搭档（獠毫不犹豫状），所以这个设定没有必要，也不能适用。    
然而，她对自己的枪法是否有把握含糊其辞。  

◆其他登場人物  

**冴子和槇村**  
令人惊讶的也许是，在动画中，虽然第一次出场时（第8集）獠自豪地将冴子称为「我唯一爱过的女人」，但没有任何场景描述槇村和冴子是恋人，只是说他们是双人组合。 即使是在动画Mook中的人物关联图中，也没有提到槇村和冴子之间的关系。 Mark。（译注：待校对）  
然而，在第139集，三人的会面以TV剧特有的方式被描绘出来，当时与槇村并肩站在一起的冴子，似乎没有搭档的感觉…  

**教授的存在**  
原作中与獠的过去有关的教授被认为是重要人物，动画里没有出现。  
目前还不清楚为什么没有出现，因为在与动画有关的书籍和各种采访中都没有提到它。  
让我给你一些理由，为什么我认为是这样的。   
首先，他不是每个单独故事发展的关键人物。 换句话说，他的作用不一定被认为是必要的。 当他第一次出现在原作（#11）中时，他访问了警察的信息库以获得信息，但假设獠不用依靠教授就能获得信息也不是没有道理的（而且冴子在那里）。然而，在#25中，我认为除了本案中的教授之外，獠真的想不出还有什么人能够说出他的想法…（译注：待校对）   
另一个原因是，在原作和动画中，对獠这个角色的看法有些不同。 我觉得他在和教授交谈时，似乎有一种神秘的师生关系的氛围，这在动画中的獠是很难想象的。 是不是他不想在动画版中创造一个「恩师」？（译注：待校对）   

[BACK](./chanimethemeimpress.md)  
[NEXT](./chanimegoodbad.md)  
